5個月23萬免檢大軍入境 醫生指人數太多促收緊政策

節錄

5個月23萬免檢大軍入境
醫生指人數太多促收緊政策

■今年5月至今，逾22.6萬人獲免檢入境，包括跨境貨車司機、機組人員、貨船船員等。資料圖片

【本報訊】武漢肺炎在港肆虐十個月至今仍未斷尾，入境獲豁免檢疫人士被視為防疫漏洞。保安局長李家超昨公開相關的數字顯示，過去五個月共有逾22.6萬人豁免強制檢疫，第三波爆發的7月份更是高峯，逾5.3萬人獲豁免。醫學界立法會議員陳沛然指出，質疑現時獲豁免檢疫人士數目太多，要求收緊政策。

相關新聞：機場研設化驗室 半小時快速檢疫

。。。。。。。。。。，只須接受病毒檢測及獲發醫學監察通知書，豁免14天強制檢疫。由本年5月至9月期間，每月均有逾4萬人獲豁免，7月更高達53,405人，累計共226,412人。

至於經各出入境管制站入境的香港居民、內地及其他國家等訪客人次，7月逾19萬人次，上月有逾14.8萬千人次。

陳沛然

「盡量唔好有豁免」

提出質詢的醫學界立法會議員陳沛然表示，獲豁免強制檢疫人士的數目太多，第一、二、三波疫情爆發均源於境外輸入，政府需掌握來港人士是否來自高風險地區，從而作出相應有效檢疫措施，而非直接豁免。他促政府收緊政策，「盡量唔好有豁免」。陳沛然又表示，現時本地每日新增感染宗數維持單位數，顯示潛伏社區的患者不多，因此必須做好來港人士檢疫措施。

衞生防護中心數字顯示，自疫情今年1月爆發至9月23日，輸入個案為1,390宗，。。。。。。。。。

國寶之家再有院友染疫

據衞生防護中心公佈，本港昨日新增八宗確診個案，其中七宗均為輸入個案。唯一本地個案是殘疾人士院舍「國寶之家」的66歲男院友，並無新增源頭不明個案。

七宗屬輸入個案中，三名51歲至67歲患者10月19日乘坐LH796航班從比利時抵港，。。。。。。。。。